export const test1 = [
        {
            question: 'Непосредно регулисање саобраћаја на путевима врше:',
            image: null,
            options: ['униформисани комунални полицајци', 'униформисани полицијски службеници', 'инспектори за друмски саобраћај'],
            answers: [1],
            position: 1,
            points: 2,
        },
        {
            question: 'Шта се од набројаног сматра саобраћајем?',
            image: null,
            options: [ 'Кретање возила тркачком стазом.', 
                       'Кретање возила улицом.', 
                       'Кретање трактора њивом.', 
                       'Кретање возила површинама намењеним за кретање само возила и лица којима је власник те површине то омогућио.',
                       'Кретање пешака тротоаром.',
                       'Кретање запрежног возила земљаним путем.'
                    ],
            answers: [1, 4, 5],
            position: 2,
            points: 2,
        },
        {
            question: 'Моторно возило, са електричним погоном, је тешки трицикл ако истовремено испуњава следеће услове:',
            image: null,
            options: [ 'његова највећа конструктивна брзина, без обзира на начин преноса, прелази 45 km/h,', 
                       'његова највећа трајна номинална снага прелази 4 kW,', 
                       'има најмање три точка,', 
                       'има три точка, симетрично распоређених у односу на средњу подужну раван возила.',
                       'радна запремина мотора прелази 50 cm3,',
                       'његова највећа трајна номинална снага не прелази 4 kW.'
                    ],
            answers: [0, 1, 3],
            position: 3,
            points: 2,
        },
        {
            question: 'Svetlosni saobraćajni znak - treptuće žuto svetlo koji daje semafor ima značenje:',
            image: null,
            options: [ 'obaveza za sve učesnike u saobraćaju da se kreću uz povećanu opreznost,', 
                       'zabranjen prolaz, osim u slučaju kada se vozilo ne može bezbedno zaustaviti ispred navedenog znaka,', 
                       'zabranjen prolaz.', 
                    ],
            answers: [0],
            position: 4,
            points: 2,
        },
        {
            question: 'Policijski službenik propisan znak kojim se naređuje ubrzanje kretanja:',
            image: null,
            options: [ 'može davati samo iz vozila sa prvenstvom prolaza,', 
                       'može davati i iz vozila, odnosno sa motocikla, kada policijski službenik, odnosno vozilo, ima vidno obeležje policije,', 
                       'ne može davati iz vozila, odnosno sa motocikla.', 
                    ],
            answers: [1],
            position: 5,
            points: 2,
        },
        {
            question: 'Boja linije za odvajanje saobraćajnih traka za kretanje vozila javnog prevoza putnika je:',
            image: null,
            options: [ 'bela,', 
                       'žuta,', 
                       'plava.', 
                    ],
            answers: [1],
            position: 6,
            points: 2,
        },
        {
            question: 'Znak izričite naredbe se postavlja:',
            image: null,
            options: [ 'na udaljenosti od 150 m do 250 m ispred mesta na putu, odakle za učesnike u saobraćaju nastaje obaveza da se pridržavaju naredbe izražene saobraćajnim znakom,', 
                       'na udaljenosti od 100 m ispred mesta na putu odakle za učesnike u saobraćaju nastaje obaveza da se pridržavaju naredbe izražene saobraćajnim znakom,', 
                       'neposredno ispred mesta odakle za učesnike u saobraćaju nastaje obaveza da se pridržavaju naredbe izražene saobraćajnim znakom.', 
                    ],
            answers: [2],
            position: 7,
            points: 2,
        },
        {
            question: 'Svetlosne oznake na putu van naseljenih mesta označavaju:',
            image: null,
            options: [ 'ivicu kolovoza,', 
                       'mesto na kome put prelazi preko tramvajske pruge u istom nivou,', 
                       'slobodan profil puta.', 
                    ],
            answers: [0],
            position: 8,
            points: 2,
        },
        {
            question: 'Tramvaj koji se kreće po šinama postavljenim na sredini kolovoza sme da se pretiče:',
            image: null,
            options: [ 'samo sa desne strane,', 
                       'sa bilo koje strane, u zavisnosti od saobraćajne situacije,', 
                       'samo sa leve strane', 
                    ],
            answers: [0],
            position: 9,
            points: 2,
        },
        {
            question: 'Kada policijsko vozilo sa prvenstvom prolaza daje istovremeno i svetlosni znak upozorenja (uzastopno ili naizmenično uključivanje dugih svetala), vozač vozila koje se kreće neposredno ispred policijskog vozila koje daje te znake mora:',
            image: null,
            options: [ 'odmah bezbedno da zaustavi svoje vozilo uz desnu ivicu kolovoza,a po mogućnosti i van kolovoza,', 
                       'da uspori kretanje svog vozila i da omogući preticanje vozilu sa pravom prvenstva prolaza,', 
                       'da pomeri svoje vozilo uz desnu ivicu kolovoza i da omogući preticanje vozilu sa pravom prvenstva prolaza', 
                    ],
            answers: [0],
            position: 10,
            points: 2,
        },
        {
            question: 'U situaciji prikazanoj na slici:',
            image: null,
            options: [ 'dužni ste da propustite šinsko vozilo,', 
                       'imate prvenstvo prolaza u odnosu na šinsko vozilo.', 
                    ],
            answers: [0],
            position: 11,
            points: 2,
        },
    ];